Title: 간단 안내
Author: Nova de Hi
automaketoc: no
parafn: no

# 설치

**ksminitex**이 설치되어 있어야 한다. 그 위치를 ksminitex이라 하자.

압축을 풀어서 다음과 같이 이동(복사)한다.

```
to_bin/* => ksminitex/bin/*
to_pkgs/* => ksminitex/Resources/pkgs/*
```

to_fonts 폴더에 있는 폰트 파일의 목록을 보라. 
이 폰트 파일은 반드시 필요하므로 이대로 `ksminitex/Resources/fonts/`에
폰트 파일들을 복사해넣도록 한다.
Windows에 폰트를 설치하는 것과는 다른 절차이므로 반드시 폰트 파일을 복사해서 해당 위치에 복사하라.

# 사용

## YAML header

*YAML header*는 맨 첫 줄, 빈 줄 없이 시작해야 하고 왼쪽에 빈 컬럼이 있어도 아니된다.
YAML 헤더는 각각 한 줄, 그리고 헤더가 끝나는 위치에서 한 줄을 비운다.

쓸 수 있는 YAML 헤더는 다음과 같다.

*Title*
:	제목을 적는다.

*Author*
:	저자를 적는다.

*automaketoc*
:	기본적으로 차례를 만든다. 만약 차례 만들기를 하지 않으려면 이 값을 `no`로 한다.

*autotitlepage*
:	기본으로 타이틀페이지를 만든다. 만약 타이틀페이지 만들기를 하지 않으려면 이 값을 `no`로 한다.

*Theme*
:	Default (밝은 테마), Dark (어두운 테마) 중에서 고를 수 있다. 이 값을 Dark로 하면 어두운 배경으로 출력한다.

*parafn*
:	footnote를 문단이 끝난 직후에 붙인다. 주로 ``KTUG 문고''를 편집하기 위하여 추가한 기능이다.
이 값이 `yes`이면 문단 끝에 각주가 붙고 각주 번호를 문단별로 제어한다. `no`이면 paragraph footnote로 만든다. 이 경우의 각주 번호는 편집자가 제어하여야 한다.
만약 이 값이 선언되지 않으면 일반적인 각주가 된다. 

## 마크업

MultiMarkdown 규칙을 따라서 마크업한다. 우리의 목적과 관련해서 특기할 것은
*문단나누기*가 공행으로 이루어져야 한다는 점이다. 보통 한글 텍스트본 파일들은
이 규칙을 잘 지키지 않는 경우가 많으므로 주의해야 한다. 문단 사이에는 빈 줄.

그밖에 예들 들면 
```
*텍스트*, **텍스트**
_텍스트_, __텍스트__
```
기본적인 문자 강조, `#`에 의한 장절 헤딩 등으로 약간의 편집을 거쳐야 할 수 있다.

## 컴파일

만약 준비한 txt가 예컨대 `test.txt`라면,

```
kstxt2pdfebook test.txt
```

### YAML 헤더가 없는 파일

권장하지 않으나, YAML 헤더가 전혀 없는 텍스트 파일의 경우에는
다음과 같이 `-nohead` 옵션을 부여한다.

```
kstxt2pdfebook -nohead test.txt
```


## 수식?

소설에 수식이 나오는 일이 흔한가? 아무튼 수식을 굳이 적겠다면, `\\(`, `\\)` 와
`\\[`, `\\]` 를 이용하여 마크업한다.

```
\\[
f'(x) = \lim_{h\to0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h}
\\]
```

\\[
f'(x) = \lim_{h\to0} \frac{f(x+h)-f(x)}{h}
\\]

